金翅仆街鳥 - 馮睎乾

金翅仆街鳥 - 馮睎乾

《頭文字D》截圖(互聯網)

蛇，全部都係蛇──近年很多聲稱談「風水」的文章，總喜歡說中共在香港佈下毒蛇陣，不管是回歸紀念塔、心經簡林、港珠澳大橋，抑或地下黨鐵，總之全部都是蛇。奇怪的是，高人們從沒解釋：為什麼是蛇，而不是蜘蛛、蜈蚣、曱甴、豺狼或老鼠陣呢？正如我昨天所說，從堪輿角度看，東南屬巽宮，巽在動物是象徵蛇，而香港以至廣東都屬於中國東南地區，所以用蛇來象徵香港，根本是順理成章的風水設計。

順帶一提，有人說什麼大鵬金翅鳥可以剋蛇，講這種話的人若非「鬼」，就是完全不懂風水。（我比較厚道，傾向相信是後者）各位知道大鵬代表什麼地方嗎？讓我冒皇天擊殺的危險來告訴你吧：答案是北京。在玄空學上，京城居乾宮，取六白金星為象，對應的動物正是鷹鵬。北京在古代屬冀州，與冀對應的星宿是昴（昴日雞）、畢（畢月鳥），可見自古以來，禽鳥就是跟北京不可分割的符號，作為北京新地標的國家體育場又名「鳥巢」，理由不言而喻。召喚大鵬救港的高人，應該不懂風水，但肯定練過「九噏真經」。

言歸正傳，昨天提及的網文說，回歸塔附近有個金屬錐體，不解何意。其實道理一字咁淺：它位於回歸塔的西北方，即乾宮，乾的五行屬金，地象是「高亢之所，圓而在上」，而這個金屬圓錐體頂尖恰巧置有一個圓球，顯然是刻意按方位物象設計，背後概念一點也不複雜。但問題是，真正懂風水的人決不會這樣頭腦冬烘，在乾宮則弄個乾的物象，在巽宮又放個巽的符號，處處「加大力度」，完全不懂調和之理，就像廿年來的特區政府。如果這也算是「風水陣」，我會稱之為「疊床架屋陣」。

明天再談談這個「陣」出了什麼問題、它跟香港又有沒有關係，現在只想小結一句：有時候我倒希望世上真有什麼高人，懂得佈毒蛇陣加害香港，因為這至少證明有人是懂風水的，只要高人回心轉意，香港就有救了；但現實是每位風水大師的「初心」，全都像林鄭一樣美好，只是能力也跟林鄭一樣，結果就弄巧反拙了。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com